<Recettes>
    <Recette id="1">
        <Titre>Bœuf Wellington</Titre>
        <Resume>Avez-vous déjà dégusté un bœuf wellington ? Sa cuisson en pâte feuilletée préserve sa saveur pour un résultat délicieux. Une belle spécialité anglaise.</Resume>
        <Photo>https://odelices.ouest-france.fr/images/recettes/boeuf_wellington.jpg</Photo>
        <DatePublication>12/09/2020</DatePublication>
        <Diffuclte>Très Facile</Diffuclte>
        <Ingredients>
        </Ingredients>
        <NbPersonnes>8</NbPersonnes>
        <TempsPreparation unite="minutes">20</TempsPreparation>
        <TempsCuisson unite="minutes">50</TempsCuisson>
        <TempsRepos unites="minutes">0</TempsRepos>
        <Description>
            <Etape id="1">Faites chauffer l’huile dans une poêle. Salez le filet de bœuf et faites-le revenir sur toutes ses faces. Réservez.</Etape>
            <Etape id="2">Pelez et ciselez finement l’oignon. Lavez les champignons et coupez-les en petits dés.</Etape>
            <Etape id="3">Faites revenir les légumes 10 min dans une poêle avec un filet d’huile d’olive. Ajoutez le thym et le vin rouge. Laissez cuire 10 min pour faire réduire le jus. Salez.</Etape>
            <Etape id="4">Étalez la pâte feuilletée en un rectangle. Répartissez les champignons en laissant un bord sans garniture. Déposez le filet de bœuf et refermez la pâte feuilletée pour bien enfermer la viande.</Etape>
            <Etape id="5">Retournez le rôti et posez-le dans un plat allant au four.</Etape>
            <Etape id="6">Dorez la pâte avec un jaune d’œuf dilué avec une cuillerée à café d’eau. Faites 3 petites cheminées dans la pâte pour laisser la vapeur sortir pendant la cuisson.</Etape>
            <Etape id="7">Faites cuire 10 min dans le four préchauffé à 240°C puis baissez le four à 180°C et prolongez la cuisson 20 min.</Etape>
        </Description>
        <Note>4</Note>
    </Recette>
</Recettes>


<Ingredients>
<Ingredient>
    <Nom>Filet de boeuf</Nom>
    <ApportNutritif>3240 cal</ApportNutritif>
    <Saison>Toute l'année</Saison>
    <Descriptif>Le filet de bœuf est un morceau tendre et maigre du bœuf. Il est situé dans la région lombaire.</Descriptif>
</Ingredient>
<Ingredient>
    <Nom>Pâte feuilletée</Nom>
    <ApportNutritif>558 cal</ApportNutritif>
    <Saison>Toutes l'année</Saison>
    <Descriptif>La pâte feuilletée, également connue sous le nom de pâte feuilletée, est une pâte feuilletée légère fabriquée à partir d'une pâte feuilletée composée de pâte et de beurre ou d'une autre matière grasse solide.</Descriptif>
</Ingredient>
<Ingredient>
    <Nom>Oignon</Nom>
    <ApportNutritif>40 cal</ApportNutritif>
    <Saison>Aout-Septembre</Saison>
    <Descriptif>L’oignon est un légume à bulbe, généralement à chair blanche.</Descriptif>
</Ingredient>
<Ingredient>
    <Nom>Champignons de paris</Nom>
    <ApportNutritif>22 cal</ApportNutritif>
    <Saison>Septembre-Juin</Saison>
    <Descriptif>Le champignon est composé à 80-90% d'eau ce qui lui confère une valeur calorique très basse. </Descriptif>
</Ingredient>
<Ingredient>
    <Nom>Branche de thym frais</Nom>
    <ApportNutritif>0</ApportNutritif>
    <Saison>Toute l'année</Saison>
    <Descriptif>Le thym est un aromate que l'on trouve dans de nombreux plats de la cuisine française. Il fait parti du fameux bouquet garni que l'on retrouve dans de nombreux plats en sauce.</Descriptif>
</Ingredient>
<Ingredient>
    <Nom>Vin rouge</Nom>
    <ApportNutritif>0</ApportNutritif>
    <Saison>Toute l'année</Saison>
    <Descriptif>Un vin rouge est obtenu par la fermentation du moût de raisins noirs en présence de la pellicule, des pépins et éventuellement de la rafle.</Descriptif>
</Ingredient>
<Ingredient>
    <Nom>Filet d'huile d'olive</Nom>
    <ApportNutritif>899 cal</ApportNutritif>
    <Saison>Toute l'année</Saison>
    <Descriptif>L’huile d’olive est une source de vitamine E, un puissant antioxydant qui protège la membrane qui entoure notamment les cellules du système immunitaire.</Descriptif>
</Ingredient>
<Ingredient>
    <Nom>Jaune d’œuf</Nom>
    <ApportNutritif>322 cal</ApportNutritif>
    <Saison>Toute l'année</Saison>
    <Descriptif>Le jaune d’œuf, cas particulier de vitellus, est la partie de l’œuf qui sert de source de nourriture pour le développement de l’embryon. Le jaune et le disque germinal forment une seule cellule.</Descriptif>
</Ingredient>
<Ingredient>
    <Nom>Sel</Nom>
    <ApportNutritif>0</ApportNutritif>
    <Saison>Toute l'année</Saison>
    <Descriptif>Le sel de table, sel alimentaire ou sel de cuisine, est composé essentiellement de chlorure de sodium. Il se présente sous différentes formes : gros sel, sel fin, fleur de sel.</Descriptif>
</Ingredient>
</Ingredients>